梁國雄為咗對付班黑警居然咁勇

6年姐，應該好快放番出嚟
自製炸彈圖炸警署少年梁國雄囚6載

十七歲少年梁國雄為報復多年前遭警員拘捕，上網自學製造烈性炸藥TATP，籌劃三年後付諸行動，於前年底單人匹馬闖入香港仔警署報案室，意圖引爆帶來的五支載有TATP「試管炸彈」。梁早前於高院承認製造炸彈及企圖導致爆炸兩罪，昨被判監六年。法官審閱早前為梁索取的報告後，昨表示認同梁天資聰敏，否則梁不會透過互聯網資料便學懂做炸彈。法官透露被告有讀寫障礙但不懂處理，終演變至案發時有精神分裂，並受影響犯案，法官對此感惋惜，並表明被告服刑期間需接受精神及心理治療。
聞判表現冷靜 面如死灰
於還押候判期間的被告梁國雄，頭髮已剷青，他昨聞判後表現冷靜，只是面如死灰，被告年老雙親亦有到庭，但他們看似不明白判刑，散庭後一度上前向被告查詢，被告則稱下次他們探訪時再解釋。
主審女法官杜麗冰指，此類控罪一般會判囚十年，她坦言對判刑感困難，因一方面要保障社會大眾安全，同時亦要幫助到被告，被告有一對關心及支持他的父母，祈望可因此協助到他更生。

警方當日在涉案香港仔警署檢驗炸彈（箭嘴示）。
法官又指，被告父母並非年輕，但被告還押後他們仍堅持每月至少探望他兩次，被告亦獲社工協助及關心，認為被告是幸運的人，希望他可感受得到。
官稱有天分 惜未獲跟進
法官根據被告報告，指他是有智慧及天分的年輕人，過往亦是關愛家人的兒子，但被告最終弄成如此可能是因被告讀中一後出現讀寫障礙，而不幸地未有跟進，導致學業成績不理想，且脾氣控制愈差，學校要他重讀中二，他卻輟學並留在家中打機，最終變成「隱蔽青年」，對此感到可惜。法官續指，被告於一一年犯爆竊罪後獲社工跟進，若當時他適當地得到協助及指引，不會落得如斯田地。
報告指被告仍未洞悉自己問題，不適合判入教導所，法官希望被告已對自己問題有認識，願接受精神及心理輔導，並希望他可在獄中完成中學課程。
指遭警恐嚇 策劃大報復
法官指兩項控罪均非常嚴重，但考慮被告犯案時有精神問題，由最初讀寫障礙漸演變到有混合性抑鬱障礙，終致案發時有精神分裂徵狀，事後有自殺傾向及絕望心態。法官認為被告再犯機會中等，判刑需考慮公眾利益和案情及背景等，且不能令被告對刑期感絕望，終判被告兩罪共囚六年。
案情指，被告五年前因爆竊案被香港仔警署探員拘捕，被判感化三年，期間他思前想後要大報復。他於前年十月廿八日傍晚，拿着載有五支TATP「試管炸彈」的紙盒到香港仔警署，打開其中一支試管的蓋，大叫有炸藥並拿出打火機，他即時被警方制服。警方在他手上找到字條指因五年前警方恐嚇要打他，對他構成影響，故想炸警署